---
sidebar_position: 21
---
import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# L'activité TEST ÉTUDIANT

**L'activité Test étudiant permet de créer de façon collaborative de créer un quiz. Les élèves peuvent créer des questions et tester les questions de leurs camarades.**

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_entrainement.png#abc) : Les élèves peuvent filtrer ces questions dans des quiz, et ils peuvent noter et commenter les questions tout en travaillant sur les quiz. Test Étudiant calcule la contribution et les progrès d'apprentissage de chaque élève et les compare avec la communauté.

:::

## CRÉATION D'UNE ACTIVITÉ Test étudiant
➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner ![](img/testetudiant1.png#bouton)
![](img/testetudiant2.png#printscreen#droite#colonne)  

### A remplir obligatoirement :

**1.** Donnez un **nom** à la Base de données

**2.** Dans la description, entrez des informations ou les consignes.
Si vous voulez faire apparaître la description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"

**3.** **Publication des questions :** Pour approuver les questions déposées par les élèves avant qu'elles soient visibles, choisissez "exiger l'approbation avant de publier".

![](img/testetudiant3.png#printscreen#droite#colonne)

### A compléter si besoin :
**4.** **Rendre les étudiants anonymes** : Cochez la case si vous souhaitez que les élèves ne voient pas le nom des autres élèves dans le classement.

**5.** Personnaliser le barême suivant les actions
![](img/testetudiant4.png#printscreen#droite#colonne)

**6.** Sélectionner quels **types de questions** peuvent êter créées par les élèves
![](img/testetudiant5.png#printscreen#droite#colonne)

### Paramètres de l'évaluation par les pairs

**7.** Définir les retours que doivent faire les élèves après avoir testé la question d'un camarade.
![](img/testetudiant6.png#printscreen#droite#colonne)

**8.** Cliquer pour enregistrer les paramètres

## Création de questions par les élèves

![](img/testetudiant7.png#printscreen)

**1.** L'élève clique sur **créer une question**, puis choisit le type de question désiré et la rédige.

**2.** L'élève peut tester les questions proposées par ses camarades.

**3.** Il voit ses points obtenus et son classement par rapport à ses camarades.

:::info
L'élève ne voit que son nom dans un classement anonymisé.
:::

## Régulation par l'enseignant

![](img/testetudiant8.png#printscreen)

L'enseignant peut créer des questions comme un élève 

**1.** Il peut agir sur les questions rédigiées par un élève: l'approuver, la cacher, la corriger, la copier dans sa banque de questions...

**2.** Il peut voir le nombre de points obtenus par tous les élèves.
